生死一刻 夫飛身護妻女

生死一刻 夫飛身護妻女

頭條

地震發生一刻，一名丈夫（箭嘴示）捨身保護妻女。互聯網

【本報訊】生死關頭的一刻，好丈夫示範了甚麼是愛。有房間的閉路電視影到，一名丈夫本來在睡床附近的桌子工作，妻子及孩子則在床上休息。當花蓮地震發生的一刻，妻子及孩子仍是一臉茫然，來不及甚麼反應。丈夫卻發揮了本能反應，極速拋下工作，拉開椅子，飛撲到床上攬着妻女，用肉體保護他們。

閉路電視在地震後損壞，拍不到之後的情況。妻子事後表示：「老公畫畫到一半往我的方向飛撲，婆婆在外面一直喊叫我們快點往外跑，監視器我有固定好也被搖下來了！」這條閉路電視短片在國內各大媒體瘋傳，不少網民看過後大表感動，說：「因為愛，出於本能」、「這是淚點低的我見過的最短的催淚彈」、「這是真愛，如果我是老公，自己保命要緊」、「希望一家三口都平安無事」。

■記者黎仕南

相關新聞
台氣象局：或有更大地震
頭條 4小時前

低層柱幼牆少 頭重腳輕大樓「腳軟」不到幾秒就倒了
頭條 4小時前

屹立半世紀 地標酒店變廢墟
頭條 4小時前

歷311地震 日夫婦手牽手獲救
頭條 4小時前

酒店替工剛上班 遭天花壓斃
頭條 4小時前

指香港無天災但有人禍旅居港人：花蓮仍叫人心安
頭條 4小時前

快運航班延誤 旅行團改行程
頭條 4小時前

兩年前同日 美濃7級強震
頭條 4小時前

倒塌建築物接近「米崙斷層帶」
頭條 4小時前

兄旅遊喪命 妹認屍痛哭
頭條 4小時前

反擊國台辦繞過當局致電花蓮縣長蔡英文探訪 受傷陸客：謝總統
頭條 4小時前

日官民伸援手 呼籲回報台灣
頭條 4小時前

《神魔》捐80萬 網民：不枉課金
頭條 4小時前

點滴：黃夏蕙契女隆鼻後痛住跑
頭條 4小時前

6級地震7死260傷67失蹤花蓮加油！
頭條 4小時前

相關新聞
台氣象局：或有更大地震
頭條 4小時前

低層柱幼牆少 頭重腳輕大樓「腳軟」不到幾秒就倒了
頭條 4小時前

屹立半世紀 地標酒店變廢墟
頭條 4小時前

歷311地震 日夫婦手牽手獲救
頭條 4小時前

酒店替工剛上班 遭天花壓斃
頭條 4小時前

指香港無天災但有人禍旅居港人：花蓮仍叫人心安
頭條 4小時前

快運航班延誤 旅行團改行程
頭條 4小時前

兩年前同日 美濃7級強震
頭條 4小時前

倒塌建築物接近「米崙斷層帶」
頭條 4小時前

兄旅遊喪命 妹認屍痛哭
頭條 4小時前

反擊國台辦繞過當局致電花蓮縣長蔡英文探訪 受傷陸客：謝總統
頭條 4小時前

日官民伸援手 呼籲回報台灣
頭條 4小時前

《神魔》捐80萬 網民：不枉課金
頭條 4小時前

點滴：黃夏蕙契女隆鼻後痛住跑
頭條 4小時前

6級地震7死260傷67失蹤花蓮加油！
頭條 4小時前

專業少少 唔好copy呢d好冇？ 你有冇職業道德架

咁你又專業少少唔好copy埋呢d好冇？

好想睇片

我想睇喎，呼籲大家copy新聞個陣copy埋哩噑

又係時候白事變紅事

點解房有閉路電視

下面先係重點WOR